[
  {
    "question":"Wie hoch ist die Zahl der auf der Erde lebenden unterschiedlichen Tiere?",
    "answerA":"10 Millionen",
    "answerB":"20 Millionen",
    "answerC":"2 Millionen",
    "answerD":"5 Millionen",
    "correctAnswer":"20 Millionen"
  },
  {
    "question":"Wieviel Prozent aller Tiere sollen bis heute erst entdeckt wurden sein?",
    "answerA":"40 %",
    "answerB":"65 %",
    "answerC":"10 %",
    "answerD":"80 %",
    "correctAnswer":"10 %"
  },
  {
    "question":"Was sind Karnivoren?",
    "answerA":"Pflanzenfresser",
    "answerB":"Allesfresser",
    "answerC":"Fleischfresser",
    "answerD":"Fallobstfresser",
    "correctAnswer":"Fleischfresser"
  },
  {
    "question":"Wie vermehren sich Plattwürmer?",
    "answerA":"Sie legen Eier",
    "answerB":"Sie teilen sich und entwickeln sich zu zwei neuen Einzellebewesen",
    "answerC":"Sie gebären lebende Jungen",
    "answerD":"Durch Photosynthese",
    "correctAnswer":"Sie teilen sich und entwickeln sich zu zwei neuen Einzellebewesen"
  },
  {
    "question":"Was ist kein Wirbeltier?",
    "answerA":"Frosch",
    "answerB":"Eidechse",
    "answerC":"Riesenkrake",
    "answerD":"Schlange",
    "correctAnswer":"Riesenkrake"
  },
  {
    "question":"Welches Tier gehört nicht zu den Nesseltieren?",
    "answerA":"Tausendfüßler",
    "answerB":"Seeanemone",
    "answerC":"Qualle",
    "answerD":"Koralle",
    "correctAnswer":"Tausendfüßler"
  },
  {
    "question":"Wie lang werden Gippsland-Regenwürmer?",
    "answerA":"Ca. 60cm",
    "answerB":"Ca. 30cm",
    "answerC":"Ca. 100cm",
    "answerD":"Ca. 5000cm",
    "correctAnswer":"Ca. 100cm"
  },
  {
    "question":"Welches Tier hat mit einem Durchmesser von bis zu 40cm die größten Augen?",
    "answerA":"Riesenkalmar",
    "answerB":"Walhai",
    "answerC":"Blauwal",
    "answerD":"Elefant",
    "correctAnswer":"Riesenkalmar"
  },
  {
    "question":"Wie nennt man die harte Außenschale der Insekten, die dem Schutz des Körpers dient?",
    "answerA":"Krill",
    "answerB":"Membran",
    "answerC":"Cuticula",
    "answerD":"Chinin",
    "correctAnswer":"Cuticula"
  },
  {
    "question":"Welche Fische gibt es wirklich?",
    "answerA":"Pinguinschnabelfische",
    "answerB":"Elefantenrüsselfische",
    "answerC":"Pferdemaulfische",
    "answerD":"Affenschwanzfische",
    "correctAnswer":"Elefantenrüsselfische"
  },
  {
    "question":"Wie viele Krokodilsarten gibt es?",
    "answerA":"22",
    "answerB":"2",
    "answerC":"12",
    "answerD":"4",
    "correctAnswer":"22"
  },
  {
    "question":"Welches ist das schnellste Tier der Welt?",
    "answerA":"Wasserspinne",
    "answerB":"Wanderfalke",
    "answerC":"Gepard",
    "answerD":"Rennmaus",
    "correctAnswer":"Wanderfalke"
  },
  {
    "question":"Was ist das besondere am Langschnabeligel?",
    "answerA":"Er ist ein eierlegendes Säugetier",
    "answerB":"Er hat keine Zunge",
    "answerC":"Er ist von Geburt an blind",
    "answerD":"Er kann Wärme sehen",
    "correctAnswer":"Er ist ein eierlegendes Säugetier"
  },
  {
    "question":"Wie schwer wird das riesige Walross?",
    "answerA":"1000kg",
    "answerB":"2500kg",
    "answerC":"500kg",
    "answerD":"250kg",
    "correctAnswer":"1000kg"
  },
  {
    "question":"Was ist eine Geißel?",
    "answerA":"Langer Fortsatz einer Zelle",
    "answerB":"Parasit",
    "answerC":"Das vergiftete Opfer der Schwarzen Witwe",
    "answerD":"Das Männchen der Gottesanbeterin",
    "correctAnswer":"Langer Fortsatz einer Zelle"
  }
]